Estes diagramas foram feitos em www.draw.io

Para vizualização basta abrir o pdf, 
para edição é necessário upar o arquivo para o google, acessar o site draw.io,
autorizar a permissão do aplicativo a utilizar o google drive, e editar ma ferramenta.

